中共的同胞之情 - 古德明

中共的同胞之情 - 古德明

名采論壇

本月二十二日，日內瓦舉辦第七十屆世界衞生大會，臺灣無由出席。中共國務院臺灣事務辦公室主任張志軍洋洋得意說：「臺灣一天不接受一個中國原則，一天不得參加會議。」美國一臺灣會館董事長林榮松憤憤不平道：「世界衞生組織有百多個成員國，臺灣能不能出席其大會，為什麼只看北京意旨？」林榮松顯然認為，國際事務向來都可以講道理，問為什麼。他應該入幼稚園。
我國《詩經》有一首著名的《常棣》：「常棣之花，鄂不韡韡（花顏燦爛）；凡今之人，莫如兄弟……兄弟鬩於牆（兄弟即使相爭於內），外禦其侮。」外侮來時，兄弟應並肩抵禦。中共卻不然。當年日本侵華，共軍就與日軍桴鼓相應，夾擊國軍；現在，外國雖然完全無意侮臺，中共卻不惜出錢出力，收買外國，聯手對臺灣侮而辱之。「兄弟鬩於牆，厚結外侮」，是中共歷來的黨訓。
去年十月，香港眾志秘書長黃之鋒赴泰國講香港民主運動，才到曼谷機場，就被拘捕，囚禁十小時，然後驅逐出境。泰國總理巴育自知違反國際人權規矩，在國際抨擊聲中，一副無可奈何神氣，解釋說：「我們是應中國官員所請，禁止黃之鋒入境。」這又是一個「兄弟鬩於牆，厚結外侮」的故事。中共愛稱中國人為「同胞」，即同胞胎之兄弟。這樣的兄弟之情，真可教世人大開眼界。難怪中國人紛紛爭棄國籍，只求不做中共的弟兄。